通脹近1600% 委內瑞拉印新鈔應對

委內瑞拉通脹近1600% 推3款新鈔應對
2017-01-17 HKT 16:27

委內瑞拉推出全新面值的鈔票，圖為500玻利瓦爾的新鈔。（美聯社）

委內瑞拉推出全新面值500至2萬玻利瓦爾新鈔票，以應對當地今年預期近百分之1600的通脹率。

民眾在銀行門外排隊換領新鈔，不過有民眾指，2萬玻利瓦爾的黑市兌換價折合少於6美元，對日常購物及壓抑通脹作用不大。

委內瑞拉政府去年底為了打擊不法石油產品勾當，一度宣佈廢除原先最大面值100玻利瓦爾紙幣，引發國內不滿。

link:

這是委內瑞拉的新鈔票：多了幾個零、豎著的

在經歷各種困難後，委內瑞拉週一終於迎來了自己的新版玻利瓦爾。新版玻利瓦爾較老版多了幾個零，並且版面是垂直的。
一名35歲的售貨員Milena Molina說：「我從未想過我會拿到這麼大面值的鈔票，現在買東西比以前方便很多，再也不用擰著個大袋子到處跑了。」

一日繼續印，通脹唔會停
係方便咗唔洗拎成堆銀紙買野

都係解決唔到問題

我可以接受1個委妹

就快另一個大國會發生了

開始一罐午餐肉，有西吊架時代來臨！

打直既銀紙幾型

個 design OK 喎